政府發言人：特區政府不會在《國歌法》本地立法前執法

行政會議成員湯家驊說，當全國人大常委會通過將《國歌法》納入《基本法》附件三後，《國歌法》就成為本港法律一部分，根據普通法原則，沒有罰則的刑事行為，最高刑罰是監禁7年，當局法理上可在本地立法前執法。

政府發言人回應查詢時表示，特區政府準備以本地立法方式實施《國歌法》，不會在本地立法完成前執法。

發言人又說，根據《基本法》第18條，全國人大常委會在徵詢香港特別行政區政府及基本法委員會意見後，可修訂《基本法》附件三對其作出增減。凡列於附件三的全國性法律，須由香港特別行政區以公布或立法的方式實施。因此全國人大常委會將《國歌法》列於附件三後，該法也未能即時在香港實施。

湯渣

唔好以身試法wor

講完隨時反口，冇乜說服力